【武漢肺炎】港泰死者女兒投訴檢疫營兩人一房 或致父親感染 社署：床與床保持 1.5 米距離

武漢肺炎疫情至今，已有 69 人因染病死亡，當中絕大部分是長者。《立場》早前訪問一位港泰院友死者女兒，她質疑政府在處理院舍長者撤離一事上安排失當，長者要 2 人共住一間房，認為父親可能是因此感染。負責相關檢疫中心的社會福利署回覆查詢，承認會按需要安排多於一人在同一房間，但強調會保持最少 1.5 米距離，以及保持清潔。

隔離條仆街係咁除罩咳有鬼用咩

1.5米距離係有咩科學根據？

佢老豆住老人院係咪獨立房？

乞嗤好似可以飛到幾十米
1.5米but冇罩有撚用咩